是咁的，我個fd頭先打去顏尊廉辦事處

先貼證明

朋友係一個關心香港時事既台灣人，長居香港，呢年過台灣exchange

朋友角度：
頭先打左去顏尊廉辦事處，一開始我話我係外國exchange緊既大學生，好關注呢件事。然後話有爭議性既條款，點解要硬推?

辦事處職員解釋話現行法例有漏洞，喺外國犯罪既逃犯可以走泥香港避難，而好似之前台灣嗰單案就係香港啊台灣之間冇任何移送條例，所以香港嫌犯係台灣被判刑先依然冇得被引渡過去。之後又講印度案，香港政府要引渡殺人犯返泥，但對方一返去就會申請政治庇護，目前仲上訴緊(呢單案我唔熟，只可以靠記憶寫翻她講既野，可能同現實有出入。職員想引證咁樣會令香港變成罪犯藏匿既天堂)

我問：但世界各地好多國家都對呢項條例有遲疑，你確定通過之後呢d國家會跟著遵守這些引渡條例進行引渡？佢問：邊d國家？我答：至少我肯定的有美國。個職員理所當然地話現在打貿易戰，美國緊係反。我插嘴話：台灣已經有聲明唔承認香港既移送逃犯條例，就算通過之後未來都不會進行引渡。職員冇答到。

然後我地轉移話題去事實大眾都對呢條條例既疑慮咁大，點解要硬推(就好似6月9號咁多人上街)，她就話：依家都有80幾萬人網上連署，我話：網上連署那麼簡單，她話：要身分證同電話號碼(電話唔可以重複)。
我問佢：你知唔知世界上有樣野叫身分證製造機？而且一個人可以有多過1個電話號碼係commen sense吧？職員話：我真係唔知有身分證製造機。

當我想再強調真係上街遊行同喺網上簽個名聯署既難易程度相差幾遠個陣，佢就已經打算cut線，最後講左句：

「講泥都晒氣」